中共修訂<發動戰爭條件> 增列「發展利益」受威脅就可以全國動員

記者陳政錄／綜合報導
在中美、台海局勢緊張的背景下，中共中央21日公布《中華人民共和國國防法（修訂草案）》，向公眾徵求草案修改意見，並在第八章「國防動員和戰爭狀態」內容中，主動增加了「發展利益」四字，與國家主權、統一、領土完整、安全等要件，一同並列為中共發動戰爭、進行全國動員或部分動員的先決條件。

據央視報導，大陸國防法修訂工作正式啟動是在2019年1月。目前，修訂草案已經國務院常務會議和中央軍委常務會議討論通過，草案正於中國人大網公布，徵求意見的時間是在10月21日至11月19日。

向公眾徵求草案修改意見

晒氣啦 日日喊打喊殺

講就凶狠
落場：

就係為咗畀習仔依法打仗